{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011215",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김제동헌"
    },
    "text": "金堤東軒 (김제동헌)\\n\n全羅北道金堤市東軒4キル46-1(校洞)\\n\n* 村の公務を遂行していた官衙の建物 * *.\n全羅北道金堤市喬桐にある朝鮮時代の官衙で、全羅北道有形文化財である。朝鮮時代、村の公務を遂行していた官衙の建物で、玄宗8年(1667)に外衙と共に建てられたと推定され、肅宗25年(1699)に修理したと伝えられている。数回の修理と改築を経て、最近、原型に近い形で復元された。\n* 一般的な民家よりは格式を整えている建築様式 *\n元々はアンチェ、内ヘンランチェ、側間などの建物があったが、現在は安室だけが復元されている。コの字型の平面で、朝鮮時代の一般的な中・上流階級の住宅建築とほとんど差がない。ただ、板の床などに太い棟木を使用している点が、一般民家よりは格式を整えている点で目立つ。半壇の低い基壇の上に自然石の柱頭を置き、四角い柱と丸い柱を混ぜて建てた、扁平軒の小路家である。ほぼすべての柱間に二対の三間扉をつけた。全体的に簡潔な外観を備えており、東軒の内衙の建物としては残り少ない遺構の一つである。内衙のすぐ前の南側に外衙がある。\n* 威厳ある建築形態を備えている朝鮮時代の官衙建築 * 前面7間、側面4間、後面4間。\n正面7間、側面4間規模で、屋根の側面が八字型の八作屋根の家である。 中央の右側6間には大廳があり、左側4間はオンドル部屋である。外壁は四方全体に同じ形の扉があり、正面中央1間と背面左側に出入り口がある。全体的に簡潔でありながら前面を7間にして威厳ある建築形態を備えており、朝鮮時代の官衙建築の性格をよく表している。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物はどこにありますか？",
            "answer": "全羅北道金堤市東軒4キル46-1(校洞)にあります。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの時代の建物ですか？",
            "answer": "この建物は朝鮮時代の建物です。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために使われていましたか？",
            "answer": "この建物は村の公務を遂行していた官衙の建物でした。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この建物は玄宗8年(1667)に建てられたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "この建物は最近復元されたのですか？",
            "answer": "はい、最近原型に近い形で復元されました。"
        },
        {
            "question": "この建物の建築様式はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この建物は朝鮮時代の中・上流階級の住宅建築とほとんど差がないコの字型の平面を持っています。また、一般民家よりも格式を整えている点が特徴です。"
        },
        {
            "question": "この建物の外観について教えてください。",
            "answer": "この建物は簡潔な外観を備えており、半壇の低い基壇の上に自然石の柱頭を置いた扁平軒の小路家です。"
        },
        {
            "question": "この建物の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "この建物は前面7間、側面4間、後面4間の規模です。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な部屋はありますか？",
            "answer": "この建物の中央の右側6間には大廳があり、左側4間はオンドル部屋です。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような建築形態を備えていますか？",
            "answer": "この建物は簡潔でありながら前面を7間にして威厳ある建築形態を備えており、朝鮮時代の官衙建築の性格をよく表しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 498,
        "QA": 393
    }
}